\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{15 июля, день / 16 июля, день} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-2}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Люлина, Гуцол / Конаныхин, Барыгин} \\
    \textsf{механика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\taskpic{
	Найдите периоды $T$ колебаний систем, изображенных на рис. а, б, в. Коэффициенты жесткости пружин равны $k_1$ и $k_2$, масса
    груза $m$. Трение отсутствует.
}{
	\input{parts/9/days/pics/P23.tex}
}
  
\task{
	Чему равен период $T$ колебаний математического маятника длиной $l$: а) в лифте, ускорение которого направлено вверх и равно
    $a$; б) в лифте, ускорение которого направлено вниз ($a < g$); в) в поезде, движущемся горизонтально с ускорением $a$; г) на
    тяжелой тележке, съезжающей без трения с наклонной плоскости под углом $\alpha$ к горизонту? Чему равен во всех этих случаях
    период колебаний пружинного маятника?
}


\taskpic{
	Шар перекрывает отверстие радиуса $r$ в плоской стенке, разделяющей жидкости, давление которых $3P$ и $P$. С какой силой
    прижимается шар к отверстию?
}{
    \begin{tikzpicture}
		\fill[color = blue!30] (-2, 0) rectangle (2, -1.5);
        \fill[color = blue!10] (-2, 0.15) rectangle (2, 1.5);
        \fill[pattern = north east lines] (-2, 0.15) rectangle (2, 0);
        \draw[thick] (-2, 0) -- (2, 0);
        \draw[thick] (-2, 0.15) -- (2, 0.15);
        \draw[thick, ball color = black!70] (0, 0.5) circle (0.8);
        \draw[dashed] ({sqrt(0.8 * 0.8 - 0.5 * 0.5}, 0) -- ({sqrt(0.8 * 0.8 - 0.5 * 0.5}, -1.1);
        \draw[dashed] (0, 1.4) -- (0, -1.1);
        \draw[<->] ({sqrt(0.8 * 0.8 - 0.5 * 0.5}, -0.9) -- (0, -0.9) node[midway, below] {$r$};
        \node at (-1.5, 0.65) {$3 P$};
        \node at (-1.5, -0.5) {$P$};
    \end{tikzpicture}
}


  
\task{
	Сферический баллон радиуса $R$ со стенками толщины $A$ разрывается внутренним давлением $P$. Определите предел прочности
    материала стенок.
}

  
\taskpic{
	Нижняя грань правильного тетраэдра с ребром $a$, полностью  погруженного в жидкость плотности $\rho$, находится на глубине
    $h$. Определите силу, действующую со стороны жидкости на боковую грань тетраэдра, если  атмосферное давление равно $P$.
}{
	\begin{tikzpicture}
    	\shade[top color = blue!15!white, bottom color = blue!30!white, opacity = 0.6] (0, 0) rectangle (4, -3);
		\draw[thin] (0, 0) -- (4, 0);
        \coordinate (a) at (0.8, -1.8);
        \coordinate (b) at (2.1, -2.3);
        \coordinate (c) at (2.55, -1.55);
        \coordinate (d) at (1.7, -0.6);
        \draw[thick] (a) -- (b) -- (c) -- (d) -- (a);
        \draw[thick] (d) -- (b);
        \draw[thick, dashed] (a) -- (c);
        \shade[left color = black!15!white, right color = black!90!white, opacity = 0.3] (a) -- (b) -- (c) -- (d) -- cycle;
        \draw[thin] (a) -- (0.2, -1.8);
        \draw[<->] (0.5, 0) -- (0.5, -1.8) node[midway, left] {\scriptsize $h$};
        \draw[thin] (b) -- (1.9, {-2.3 - 0.2 * (2.3 - 1.55) / 0.45});
        \draw[thin] (a) -- (0.6, {-1.8 - 0.2 * (2.3 - 1.55) / 0.45});
        \draw[<->] (1.95, {-2.3 - 0.15 * (2.3 - 1.55) / 0.45}) -- (0.65, {-1.8 - 0.15 * (2.3 - 1.55) / 0.45})
	        node[midway, below left] {\scriptsize $a$};
        \draw[thick, ->] (3.5, -0.5) -- (3.5, -1.5) node[midway, right] {\scriptsize $\vec{g}$};
    \end{tikzpicture}
}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: